 16:20, 20 февраля 2019
За соцсетями российских студентов объявили слежку ради «идеологического здоровья»
Руководство одного из медицинских колледжей Татарстана объявило о слежке за социальными сетями и личными контактами будущих медиков. В интернете появилось видео с выступлением представительницы администрации учебного заведения.На кадрах студентам прямо говорят, что их личные аккаунты находятся «под жестким контролем» руководства учебного заведения. По словам представительницы администрации колледжа, это делается ради «психологического, идеологического и нравственного здоровья граждан». Она также объявила, что руководство колледжа сотрудничает с кибердружиной Татарстана.В 2018 году депутаты Госдумы от «Единой России» разработали законопроект о создании в России кибердружин, которые должны помогать правоохранительными органами бороться с противоправной информацией в интернете. Один из авторов инициативы, Олег Быков, пояснил, что проект не будет ограничивать свободу слова. *** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
